[有教無類] 有冇人對分辨真假新聞有興趣

依排睇咗啲好多假新聞，發現到要分辨新聞真定假嘅難度唔低，但係好少人關注，所以想試下同大家分享。如果有人想睇嘅話我先開始打啦

好想知 求加速如果書展出書的話一定買五十本以示支持

應該會講下小小背景，然後從美國2016年總統大選開始講。同埋應該唔會太深入，只係用嚟比大家有一個認識。

唔好意思騎一騎劫
有個FB page叫求驗傳媒 專做FC
有興趣可以睇吓

逢星期二出文？

背景

假新聞（英語：Fake news）是目的是為了誤導大眾，帶來政治、經濟或心理得到成就感和利益的新聞或宣傳，包括通過傳統新聞媒體（印刷和廣播）或在線社交媒體傳播的故意錯誤資訊或惡作劇。這些虛假資訊通常是由記者因收受利益而進行報導時引起的，這種的做法稱為支票簿新聞。這些新聞已經增加了假新聞或黃色新聞的使用量，並經常被回饋為社交媒體中的錯誤資訊。

Copy From Wiki

Ok then

睇得多9up報就咩叫真新聞
通常有他媽的之類一定真

可唔可以分辨一下意大利統一既真假歷史

全世得9up報有他媽的
咁咪全世界都係假新聞

呢方面有請波台歷史學家 A milk

唔係話咩，但自己唔去學點分辨，下下都要人餵埋俾你食，第時人地轉立場，或者執柒咗時你點算

求驗雖然好有心，但始終唔會照顧到所有觀眾，唔通你睇到每篇嘢都send俾佢問

授人以魚不如授人以漁

我知 所以咪話騎一騎劫囉
無話睇左求驗就唔比睇樓主個po既